On donne le repère suivant :

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzInit[xmin=-10,xmax=10,ymin=-10,ymax=10,xstep=2,ystep=2]
\tkzAxeXY
\tkzGrid[color=gray]
\tkzGrid[sub,subxstep=1,subystep=1]


\end{tikzpicture}

\end{center}

\begin{enumerate}
\item Placer les points $A(-6,3)$, $B(1,5)$ et $C(2,-2)$
\item Tracer les vecteurs $\V{AB}$ $\V{BC}$ et $\V{AC}$
\item Calculer les coordonnées de chaque vecteur ci-dessus.
\item Calculer la norme de chaque vecteur.
\item Préciser si le triangle formé ABC est rectangle ou non en utilisant la réciproque du théorème de Pythagore.
\item Construire le vecteur $\V{DC}$ tel que $\V{DC}=\V{AB}$.
\item Déterminer les coordonnées du point $D$.
\end{enumerate}
\newpage
On donne le repère suivant avec pour origine le point O de coordonnées $(0,0)$:

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzInit[xmin=-5,xmax=5,ymin=-5,ymax=5,xstep=1,ystep=1]
\tkzAxeXY
\tkzGrid[color=gray]



\end{tikzpicture}

\end{center}

\begin{enumerate}
\item Placer les points $A(-3,-3)$, $B(-3,1)$ et $C(2,-3)$
\item Tracer les vecteurs $\V{AB}$ $\V{BC}$ et $\V{AC}$
\item Déterminer la nature du triangle ABC en détaillant.
\item Construire, à partir de l'origine du repère, le vecteur $v$ tel que $\V{v} = \V{AB}+\V{OC}$.
\item Calculer la norme de $\V{v}$.
\item Construire le vecteur $\V{BD}$ tel que $ABDC$ soit un parallélogramme.
\item Donner les coordonnées du point $D$ ainsi placé.
\end{enumerate}
